%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2023 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2223-pablo}
\usepackage{2223-pablo-math}
\usepackage{2223-pablo-paternault}

\usepackage[
  includehead,
  paperwidth=21cm,
  paperheight={29.7cm/4},
  margin=5mm,
]{geometry}
\usepackage{2223-pablo-header}
\fancyhead[L]{\textbf{Nom :}}
\fancyhead[R]{\textsc{Automatismes --- Calcul ; Conversion d'unités}}

\usepackage{tikz}
\newcommand{\watermark}[1]{%
  \begin{tikzpicture}[remember picture, overlay]
    \path (current page.north east) -- ++(-5mm, -14mm)  node[opacity=.6, anchor=north east]{\Huge \sffamily \textbf{#1}};
  \end{tikzpicture}%
}
\newcommand{\reponse}{%
  \textbf{Réponse : \dotfill}%
}

\begin{document}

\watermark{Sujet A}
\begin{enumerate}
	\item Calculer $\frac{170}{4}\times10^4$, puis donner le résultat en écriture scientifique.
    \vspace*{\stretch{1}}

  \item Convertir \qty{31,415}{L} en décilitres.
    \vspace*{\stretch{1}}

  \item Convertir \qty{2,1}{h} en heures-minutes-secondes.
    \vspace*{\stretch{1}}
\end{enumerate}

\pagebreak
\watermark{Sujet B}
\begin{enumerate}
	\item Calculer $\frac{150}{4}\times10^4$, puis donner le résultat en écriture scientifique.
    \vspace*{\stretch{1}}

  \item Convertir \qty{31,415}{L} en centilitres.
    \vspace*{\stretch{1}}

  \item Convertir \qty{3,4}{h} en heures-minutes-secondes.
    \vspace*{\stretch{1}}
\end{enumerate}

\pagebreak
\watermark{Sujet C}
\begin{enumerate}
	\item Calculer $\frac{130}{4}\times10^4$, puis donner le résultat en écriture scientifique.
    \vspace*{\stretch{1}}

  \item Convertir \qty{31,415}{L} en millilitres.
    \vspace*{\stretch{1}}

  \item Convertir \qty{4,3}{h} en heures-minutes-secondes.
    \vspace*{\stretch{1}}
\end{enumerate}

\pagebreak
\watermark{Sujet D}
\begin{enumerate}
	\item Calculer $\frac{110}{4}\times10^4$, puis donner le résultat en écriture scientifique.
    \vspace*{\stretch{1}}

  \item Convertir \qty{31,415}{L} en décilitres.
    \vspace*{\stretch{1}}

  \item Convertir \qty{5,2}{h} en heures-minutes-secondes.
    \vspace*{\stretch{1}}
\end{enumerate}

\pagebreak
\watermark{Sujet 0}
\begin{enumerate}
	\item Calculer $\frac{95}{2}\times10^6$, puis donner le résultat en écriture scientifique.
    \vspace*{\stretch{1}}

  \item Convertir \qty{523,87}{cg} en grammes.
    \vspace*{\stretch{1}}

  \item Convertir \qty{7,6}{h} en heures-minutes-secondes.
    \vspace*{\stretch{1}}
\end{enumerate}

\end{document}
